Ette tulli Jaan Potsep Põhhu wallast ja kaibas et temma lepnü hendale näütsikus Liso Trummal nink temma pois Jaan Org andnu käerahha ja perrast kõnnelnu ka Jaan Potsep essi selle tütrikuga nink palk olnu 15 Rbla rahha, 30 n linno ja lammas üle talwe hoita nink Kapsta Marja päiwa tenistüs alustada ent nüüd ei ole Lisa Trummal tenimä lännü sis nõwwap kohhut Lisa Trummal tenima sundida.
Lisa Trummal mansaisja olli Jaan Tirrul ütles et Jaan Potsepa pois Jaan Org leppis kül ja and käerahha nink Jaan Potsep kõneli ka essi perrast ent se lepping olli pettüs et Jaan Org pakkus minnole käerahha ent minna es wõtta nink om nüüd se käerahha weel Jaan Org käen ent perrast teijemi perremehhega leppingu et palka panep weel päle et lamba ka üle talwe peap ent nüüd ei lähhe minna tenimä et kaswoessä Peter Prantz ja omatse ei lasse minno wälja tenimä.
Moistet:
Et kaswoessa käest ei olle lubba küssitü nink kaswoessa sedda tütriko tenima ei lassa, sis jääp se kaup Jaan Potsepaga tühjäs.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees  K. Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Prants [allkiri]
Kohtumees Jaan opar XXX
Kirjotaja Jõggewa
Jaan Putsep protokoll wälja sanu sel 12 April 1883
